三間臉部適別主要零件供應商：其他廠需要兩年先有可能追得到faceid

唔怪得瘋狂話無用
Tim Cook 玩生產線壟斷真係玩到出神入化

an廠等高通/intel打救好過

高通用後鏡係玩到，前鏡俾多少少時間改少少應該ok，我估今年年尾有第一代。

Intel就window 玩開，不過塊logic board大到西咁，不過就算整到，intel都會俾apple先

touchid 一開始都話passcode夠 唔安全
e家又話face id唔安全 無touch id
咩居心

why not both?

touchid/faceid兩派人係咁互踩
到時真係有on screen touchid之後再合二為一

就大巴大巴咁車落你哋兩班人度

兩年後apple隨時唔用
依家三星虹膜同臉部識別好慢
同時開仲慢過單一虹膜

三叔仲有得用指紋鎖，極速解鎖用機算啦

咪又係重複Touchid

Touchid一出
An俠：根本無用，會俾人斬手指，密碼仲好

An廠學touchid,但係舊世代抺鼻屎式指紋解鎖
An俠：根本無分別，咪又係指紋

An廠終於學到touchid
An俠:指紋根本唔係apple出先，係___先

Apple出faceid取代touchid
An俠:根本無用

留名 等睇有人講an機出指紋先 apple抄an機

你要講最早引入fingerprint 做authentication, 個個係Motorola ，概念上係佢地引入先。

an俠話apple抄android嫁
係apple未出touch id之前 所謂既指紋辨識只不過係噱頭野
係apple咁成功先引到android跟風認真搞指紋辨識

ifan 最成功就係炒完乜都話人地係噱頭野
成日呃自己話smart phone 係apple 發明

無話成唔成功， 概念係人地引入同實現先， 帶唔帶起個潮流係另一回事。如果要成功帶起潮流先叫自家野，咁以後無人申請patent啦。

要講指紋辨識邊個先 都唔論到motorola先啦 妳咁講
一定係軍用到商用再到民用
我只係講apple成功過android
係an俠成日講apple抄an乜乜乜
淨係知 指紋辨識技術唔係android自家
指紋辨識方面的確apple後起都成功過android
an俠不願面對

15樓已經有an俠又話apple抄android了

當然講將指紋引入電話到， 其他應用地方無討論價値
無人話apple 唔成功將呢個技術發揚光大
不過話Android 抄 apple就唔合理

用電話都講信仰直頭白痴啦 咩ifandog an俠
從來買野有信仰都唔係一件正常既事
只能話兩邊都好好笑

指紋唔係抄Apple
知唔知當年google nexus用咩同apple touchid競爭？

咁Motorola atrix係唔係坐時光機抄apple?

自己望吓moto果部野既片，如果你話而家指紋解鎖係用果部電話作藍圖我冇嘢好講

Moto個手指紋
真係得淡笑

一部機/一個功能 出完之後無後續其實已經證明果部機/果個功能係失敗。

而家拎出黎j有幾厚顏無恥

一直講緊將指紋做authentication 係motorola 首先引入電話, 講緊個概念

搞笑，idog成日話人抄你，自己抄人既又唔講
NFC，無線充電，AR，machine learning，自動車都係抄人

無人知無左motorola引入呢個概念落手機先， 仲係咪由apple 將呢個想法發揚光大， 亦都無從考究。

而Motorola 第一個係手機用fingerprint authentication ， 就必定係無可否認既事實

根本無人跟，而宜部機都一代就玩完，根本係無參考價值。

moto果隻係電阻式apple係電溶式mon下係超聲波式海關係光電式一千年前係油漆式

唔知你班on9嘈乜九 到時唔理an定ios一個獨大你班友就知驚

face id真係無touch id咁好用

小心俾人咬

之前華為吹話會出個準確度高10倍嘅faceid

佢都曾經早過apple出forcetouch

唔同年代冇得比較
當時moto個指紋間廠就係正正宜家touchid同一間廠 好似係

講真faceid呢啲十幾年前的tech, 隨手係grad school執個學生，一個月都砌到出黎

都唔知有咩好吹奏

Face Id 整到好似Apple咁，你確定可以一個月整到?

真係唔難

啲tech全部都old school野

然後俾足半年三星呢d大廠都執唔到出黎

其實蘋果都冇咩係真係第一個發明
但每樣野用出黎都最work先係重點
就算iphone本身都唔係第一部smartphone

做得好用多人用先係重點，成日見人用old school野都砌得好用又成功，又要中個頭埋去話關自己事，面皮厚到

依家華為都有face解鎖
又快又準,但冇犧牲指紋,用乜都得
屌打所有手機

柒，唔使衝出黎，了解下背後嘅技術先啦

屌 講咪易 😂😂😂😂

佢地仲要以為自己好撚醒諗到under screen fingerprint（呢個concept)

其實一早有公司向蘋果sell，但蘋果唔用咋

用touchid根本無任何新功能為部機增值

Faceid更快更安全可以有新功能，唔單止解鎖咁簡單，

Faceid做到touchid 100%功能 更快更好用 點解仲要增加成本搞多個touchid

under screen fingerprint apple一早申請咗專利啦

唔好講到咁老定
兩個各有限制
到時加埋一齊出就真係笑鳩你

就算加埋出都唔會係好似vivo 果部咁。

如果果種不如用Apple logo 做fingerprint 仲好

仲勁過apple

咁點解呢十幾年都冇人整到出黎

iPhone X抄Samsung機用oled display?

怕乜野，當你日日訓得被竇上網，用touch id一㩒就開，同用face id 次次都要用password入就知煩

Sensor 未做到咁細 processing power未有咁efficient

數歷史，wm 年代都有smartphone 有指紋感應，幾時到moto引入

咁即係做唔到啦 屌 講經咩
唔講仲以為你講一個月砌到ipX咁細咁高效既野出黎
咁撚容易整又唔見跟風an廠整M額順便整埋face id

其實ms 做kinect果陣已經有，仲要係apple同一個solution provider

不過scan場景唔同，apple果粒sensor 精度同fov， sensing pixel降低左好多先放到入手機

利申: 有develop過醫用facial tracking system, 精度要求係mm級

話之你技術勁到比太陽燒都唔爛
我淨係想快速安全解鎖
根本touchid 最好, 響褲袋拎出來果下已經解得

咁點解吹奏apple, apple又唔係做sensor

吹到十幾年前有neural network

都費時揾啲1980s 的paper

Behnke, Sven (2003). Hierarchical Neural Networks for Image Interpretation (PDF). Lecture Notes in Computer Science. 2766. Springer. doi:10.1007/b11963. ISBN 978-3-540-40722-5.

你話an廠跟風，咁點解Apple又要跟風？
NFC，無線充電，AR，machine learning，無人駕駛

人眼識別

NFC 無線充 machine learning 無人駕駛有咩係an出？
笑到gap gap聲

我話Apple跟風學人出呀弱智

So?
Apple跟人出電話？

用 linux 未 ?

唔set 密碼最快

Android 咪linux 囉

我都唔明，有咩好踩？